[{"ExamID":3609,"Question":"1. 何者屬於資本市場之工具？甲.可轉換公司債；乙.銀行承兌匯票；丙.可轉讓銀行定期存單；丁.特別股 (A)僅甲、乙 (B)僅丙、丁 (C)僅甲、丙 (D)僅甲、丁 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3610,"Question":"2. 投資人在一指定到期日前有權利以約定執行價買入所持有之資產的金融商品稱為： (A)買入選擇權 (B)賣出選擇權 (C)期貨契約 (D)遠期契約 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3611,"Question":"3. 何者不屬於衍生性金融工具？ (A)期貨契約 (B)選擇權 (C)公司債 (D)遠期契約 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3612,"Question":"4. 無擔保品的公司債稱為： (A)可贖回公債  (B)信用債券（Debenture） (C)垃圾債券  (D)可轉換公司債 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3613,"Question":"5. 對一家完全未使用負債融資的公司而言，其風險會集中於： (A)財務風險 (B)市場風險 (C)流動性風險 (D)事業風險 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3614,"Question":"6. 市場風險又稱之為： (A)利率風險 (B)系統風險 (C)流動性風險 (D)購買力風險 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3615,"Question":"7. 假設甲股票的報酬率標準差為 10%，乙股票的報酬率標準差為 40%，丙股票的報酬率標準差為 25%，請問投資人應選擇哪一支股票？ (A)甲股票 (B)乙股票 (C)丙股票 (D)無法判斷 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3616,"Question":"8. 一般而言，景氣由谷底復甦時，舉債程度較高的公司股票： (A)價格漲幅較小  (B)價格波動性較小  (C)價格漲幅較大  (D)倒閉風險增加 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3617,"Question":"9. 一般而言，當預期新臺幣對美元升值，投資人將預期按美元計價之出口企業股價： (A)下跌 (B)上漲 (C)不一定上漲或下跌 (D)先跌後漲 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3618,"Question":"10. 關於我國景氣對策信號之敘述何者為非？ (A)紅燈表示景氣熱絡  (B)綠燈表示景氣低迷 (C)藍燈表示景氣衰退  (D)黃藍燈屬於注意性 燈號，需觀察未來走向 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3619,"Question":"11. 下列哪種產業較不屬於利率敏感產業？ (A)銀行業 (B)營建業 (C)食品業 (D)保險業 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3620,"Question":"12. 中央銀行在公開市場上購買國庫券，可能產生下列那種情況？甲.債券價格上升；乙.債券價格下跌；丙.利率上升；丁.利率下跌 (A)甲與丙 (B)甲與丁 (C)乙與丙 (D)乙與丁 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3621,"Question":"13. 當中央銀行覺得通貨膨脹率太高時，最不可能採取哪項措施？ (A)緊縮貨幣供給 (B)調降存款準備率 (C)調升存款準備率 (D)調高重貼現率 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3622,"Question":"14. 央行調降存款準備率，則下列敘述何者正確？ (A)貨幣需求增加  (B)貨幣需求減少 (C)貨幣供給減少  (D)貨幣乘數（money multiplier ）變大 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3623,"Question":"15. 我國所實施之分割債券制度中，下列何者可作為分割債券之標的？甲.公債；乙.公司債；丙.金融債券 (A)僅甲、乙 (B)僅甲、丙 (C)僅乙、丙 (D)甲、乙、丙皆可 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3624,"Question":"16. 在其他條件相同下，投資人對於下列哪一種特別股的要求報酬率較高？ (A)參加特別股 (B)累積特別股 (C)可贖回特別股 (D)可轉換特別股 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3625,"Question":"17. 假設其他條件不變的情況之下，關於存續期間較短的債券，下列敘述何者有誤？ (A)到期期間較短  (B)風險較高  (C)票面利率較高  (D)到期收益率較高 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3626,"Question":"18. 某公司今年每股發放股利 3 元，在股利零成長的假設下，已知投資人的必要報酬率為 6%，則每股普通股的預期價值為： (A)36 元 (B)40 元 (C)45 元 (D)50 元 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3627,"Question":"19. 有一投資組合由甲、乙兩股票組成，請問在什麼情況之下，投資組合報酬率之標準差為甲、乙兩股票個別標準差之加權平均？ (A)兩股票報酬率相關 係數＝0 (B)兩股票報酬率相關 係數＝1 (C)兩股票報酬率相關係數＝－1 (D)任何情況下，投資 組合標準差均為個別標準差之加權平均 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3628,"Question":"20. 若資本市場之證券價格已充分反應了所有已經公開之資訊，則此市場屬於何種效率市場的假設？ (A)強式 (B)半強式 (C)弱式 (D)半弱式 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3629,"Question":"21. 所謂「死亡交叉」係指： (A)短期移動平均線向 上突破長期移動平均線，且二者雙雙上揚 (B)短期移動平均線向 下跌破長期移動平均線，且二者雙雙下跌 (C)股價上揚，突破短期平均線 (D)股價下挫，跌破短 期平均線 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3630,"Question":"22. 金融市場可分為： (A)匯率市場和貨幣市 場   (B)債券市場和股票市 場 (C)資本市場和貨幣市場 (D)上市交易及上櫃交 易 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3631,"Question":"23. 下列哪一項基金之風險最高？ (A)產業型基金 (B)指數型基金 (C)全球型基金 (D)平衡型基金 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3632,"Question":"24. 根據資本資產訂價模型（CAPM ），所有投資組合必須： (A)提供相同之預期報 酬   (B)提供相同之風險 (C)提供相同之風險及報酬  (D)位於證券市場線（Security Market Line ）上 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3633,"Question":"25. 哪些分析工具可從半強式效率市場中賺取超額的報酬？ (A)技術分析   (B)基本分析  (C)內線消息   (D)選項(A)、(B)、(C) 皆非 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3634,"Question":"26. 下列何者為動態分析？ (A)同一報表科目與類 別的比較  (B)不同期間報表科目 互相比較 (C)同一科目數字上的結構比較  (D)比率分析 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3635,"Question":"27. 共同比（Common-size）財務報表中會選擇一些項目作為 100%，這些項目通常包括：甲.總資產；乙.權益；丙.銷貨總額；丁.銷貨淨額 (A)甲和丙 (B)甲和丁 (C)乙和丙 (D)乙和丁 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3636,"Question":"28. 流動性指數愈高，表示： (A)流動比率愈高   (B)應收帳款週轉率愈 高 (C)流動資產轉換成現金所需的時間愈長  (D)選項(A)、(B)、(C) 敘述皆正確 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3637,"Question":"29. 下列敘述何者正確？ (A)流動資產科目間之 轉換，對營運資金與流動比率均無影響 (B)存貨高估將使酸性 測驗比率提高 (C)獲利能力強之企業，償債能力亦必定良好 (D)由淨值之成長可看 出企業之獲利能力 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3638,"Question":"30. 和平公司的存貨平均銷售期間為 30 天，應收帳款平均收帳期間為 16 天，應付帳款週轉天數為 22天，則和平公司的營業循環為幾天？ (A)68 天 (B)46 天 (C)42 天 (D)40 天 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3639,"Question":"31. 償還應付帳款將使流動比率： (A)增加 (B)減少 (C)不變 (D)不一定 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3640,"Question":"32. 下列何者通常不是企業決定提列應收帳款備抵損失百分比時考慮的因素？ (A)過去年度的經驗   (B)目前整體經濟狀況  (C)平均每筆交易的金額   (D)欠款期間的長短 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3641,"Question":"33. 下列何者屬於現金流量表中的籌資活動部分？ (A)購買設備  (B)現金增資  (C)購買債券投資  (D)處分設備所得款項 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3642,"Question":"34. 下列何種現金流量，其活動為經常發生，且較能預測短期現金流量？ (A)投資活動現金流量 (B)籌資活動現金流量 (C)營業活動現金流量 (D)沒有這樣的活動 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3643,"Question":"35. 公司發放股票股利將使： (A)資產減少  (B)負債減少  (C)權益減少  (D)權益不變 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3644,"Question":"36. 企業編製合併財務報表時，備抵損失之提列： (A)應以母公司之債權 為基礎 (B)應以子公司之債權 為基礎 (C)應以合併公司間互相沖銷債權債務後之債權為基礎 (D)應以母公司與子公 司加總之債權為基礎 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3645,"Question":"37. 某年遺漏提列折舊之調整，將對該年淨利及年底資產造 成何種影響？ (A)淨利：高估；資產 ：無影響 (B)淨利：高估；資產 ：高估 (C)淨利：低估；資產：低估 (D)淨利：低估；資產 ：無影響 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3646,"Question":"38. 假設芊芊公司 X1 年底平均資產總額為$2,800,000，平均負債總額為$1,600,000，利息費用為$140,000，所得稅率為 20%，總資產報酬率為 12%，則權益報酬率為何？ (A)12.00% (B)13.33% (C)10.56% (D)18.67% ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3647,"Question":"39. 追溯重編影響數應置於： (A)資產負債表「權益 」項下 (B)保留盈餘表「期初 保留盈餘」項下 (C)以附註方式揭露即可 (D)列於綜合損益表「 非常損益」項下 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3648,"Question":"40. 普通股權益與流通在外普通股股數之比，可瞭解每股股票的： (A)帳面金額 (B)票面價值 (C)市場價值 (D)清算價值 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3649,"Question":"41. 已知曉臣公司股價每股$52，每股股利$2，每股帳面金額$46，每股盈餘$4，請問曉臣公司的本益比為？ (A)12 倍 (B)16 倍 (C)8 倍 (D)13 倍 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3650,"Question":"42. 下列何者係影響財務報告品質的因素？ (A)經理人員對於會計 方法之選擇 (B)會計的各種規範 (C)估計時發生之誤差 (D)選項(A)、(B)、(C) 皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3651,"Question":"43. 在公司營業呈穩定狀況下， 應收帳款週轉天數減少，則下列哪一項最有可能？ (A)公司實施降價促銷 措施 (B)公司給予客戶較長 的折扣期間及賒欠期限 (C)公司之營業額減少 (D)公司授信政策轉嚴 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3652,"Question":"44. 應付公司債折價與應付公司債溢價： (A)皆為遞延借項 (B)屬於損益項目 (C)兩者皆屬於負債類項目 (D)前者為資產項目， 後者為負債項目 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3653,"Question":"45. 應付公司債溢價之攤銷，將： (A)增加利息收入 (B)減少利息收入 (C)減少利息費用 (D)增加利息費用 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3654,"Question":"46. 股票發行之溢價應列入： (A)股本 (B)資本公積 (C)保留盈餘 (D)其他綜合損益 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3655,"Question":"47. 編製合併報表時，母公司持有子公司發行之特別股視為： (A)長期投資減少  (B)收回特別股  (C)負債減少  (D)資本公積減少 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3656,"Question":"48. 某公司相關資料如下：流動負債 20 億元、非流動負債 50 億元、流動資產 50 億元、非流動資產 50億元，則該公司的負債比率為何？ (A)50% (B)60% (C)70% (D)80% ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3657,"Question":"49. 南州公司的本益比為 15 倍，權益報酬率為 12%，則其市價淨值比為： (A)0.2 (B)0.9 (C)1.5 (D)1.8 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3658,"Question":"50. 下列何者為有價證券評等選用之指標？ (A)資本結構   (B)每股盈餘 (C)股價穩定性   (D)選項(A)、(B)、(C) 皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null}]